[
 {
  "QUESTION": "우리나라 명절이 아닌 날은 언제일까요?",
  "ANSWER": "성탄절",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "설",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "추석",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "대보름",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=1",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "명절(名節)"
 },
 {
  "QUESTION": "다음 중 세배를 드리는 명절은 언제일까요?",
  "ANSWER": "설",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "추석",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "대보름",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "한식",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=2",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세배(歲拜)"
 },
 {
  "QUESTION": "옛날에는 새해가 밝고, ○일 이내에 세배드리는 것이 예의였어요. ○안에 들어갈 숫자는 무엇일까요?",
  "ANSWER": 5,
  "INCORRECT_ANSWER_1": 1,
  "INCORRECT_ANSWER_2": 10,
  "INCORRECT_ANSWER_3": 7,
  "URL":   "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=2",  
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세배(歲拜)"
 },
 {
  "QUESTION": "세뱃돈은 복을 준다는 의미에서 ○○이라고 부르기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "복돈",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "세복",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "설복",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "설돈",
  "URL":  "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=2",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세배(歲拜)"
 },
 {
  "QUESTION": "설에 먹는 음식은 ○○이라고 부르기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "세찬",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "설찬",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "새찬",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "배찬",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=17",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세찬(歲饌)"
 },
 {
  "QUESTION": "옛날에는 떡국에 넣는 가래떡을 조상들이 썼던 돈인 ○○과 ○○의 모양처럼 동그랗게 썰었어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "엽전, 태양",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "태양, 엽전",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "지폐, 바퀴",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "엽전, 바퀴",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=3",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "떡국"
 },
 {
  "QUESTION": "새해 첫날 아침 일찍 밖으로 나가 처음 듣는 짐승 소리로 한 해의 운세를 알아보는 풍속은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "청참",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "새참",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "제웅",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "직성",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=22",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "청참(聽讖)"
 },
 {
  "QUESTION": "설은 음력 ○월 ○일이에요. ○안에 들어갈 숫자는 무엇일까요?",
  "ANSWER": 1,
  "INCORRECT_ANSWER_1": 2,
  "INCORRECT_ANSWER_2": 3,
  "INCORRECT_ANSWER_3": 4,
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=4",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "설"
 },
 {
  "QUESTION": "○○는 명절이나 정해진 절기에 조상들에게 지내는 제사에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "차례",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "세찬",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "세배",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "설빔",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=5",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "설차례(-茶禮)"
 },
 {
  "QUESTION": "차례는 ○○들에게 드리는 인사예요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "조상",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "가족",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "손님",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "어른",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=5",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "설차례(-茶禮)"
 },
 {
  "QUESTION": "복을 받기 위해 벽에 걸어둔 조리를 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "복조리",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "벽걸이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "저고리",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "방패연",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=6",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "복조리(福笊籬)"
 },
 {
  "QUESTION": "새해를 맞이해 설에 입는 새 옷을 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "설빔",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "세찬",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "청참",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "차례",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=7",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "설빔"
 },
 {
  "QUESTION": "옛날에는 대보름 밤이 되면 겨우내 자기가 가지고 놀던 연을 날리다가 줄을 끊어서 멀리 보냈어요. 이때 날려 보낸 연을 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "액막이연",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "방패연",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "가오리연",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "얼레",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=8",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "연날리기"
 },
 {
  "QUESTION": "새해를 맞이해 서로가 잘되기를 바라며 해주는 인사말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "덕담",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "청참",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "세찬",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "세배",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=9",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "덕담(德談)"
 },
 {
  "QUESTION": "설날 밤에 하늘에서 내려와 신발을 훔쳐 가는 귀신은 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "야광귀",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "신광귀",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "설광귀",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "여광귀",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=10",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "야광귀(夜光鬼)"
 },
 {
  "QUESTION": "○뛰기는 ‘○’이라고 부르는 나무로 만든 긴 ○빤지의 중간에 짚단이나 멍석을 말아 받치고, 양쪽 끝에 한 사람씩 올라서서 번갈아 뛰어오르는 민속놀이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "널",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "덕",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "설",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "판",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=11",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "널뛰기"
 },
 {
  "QUESTION": "새해를 축하하기 위해서 왕이 신하들에게 주던 그림은 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "세화",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "신화",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "유화",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "동양화",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=12",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세화(歲畵)"
 },
 {
  "QUESTION": "다음 중 십장생에 해당하지 않는 동물은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "호랑이",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "거북",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "학",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "사슴",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=12",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세화(歲畵)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○차기는 ‘○○’를 가지고 발로 차는 민속놀이로 주로 겨울철에 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "제기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "팽이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "깡통",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "사방",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=13",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "제기차기"
 },
 {
  "QUESTION": "생강과 계피를 끓인 물에 설탕이나 꿀을 타고, '곶감'이나 '잣' 등을 넣은 전통 음료는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "수정과",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "화채",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "식혜",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "냉국",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=15",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "수정과(水正果)"
 },
 {
  "QUESTION": "설에 준비하는 음식인 세찬으로, 찹쌀가루를 반죽해 썰어서 말렸다가 기름에 튀긴 전통 과자는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "강정",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "약과",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "유과",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "다식",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=16",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "강정(羗釘)"
 },
 {
  "QUESTION": "한 해 동안 나쁜 일을 막고, 건강하게 지내기를 바라면서 설에 가족이나 이웃들과 함께 마시는 술은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "세주",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "설주",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "유주",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "화주",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=18",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "세주(歲酒)"
 },
 {
  "QUESTION": "설이 되면 복을 받기 위해 차고 다니는 주머니는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "복주머니",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "새주머니",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "박주머니",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "세주머니",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=19",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "복주머니"
 },
 {
  "QUESTION": "나쁜 일을 가져오는 여러 귀신을 막고, 좋은 일이 있길 바라면서 새해가 되면 문에 붙이는 그림이나 글씨는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "문배",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "세배",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "문자",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "문주",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=20",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "문배(門排)"
 },
 {
  "QUESTION": "새해 첫날 해가 질 무렵에 문밖에서 한 해 동안 모은 머리카락을 태우는 풍습은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "원일소발",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "올개심니",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "새해청참",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "쥐불놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=21",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "원일소발(元日燒髮)"
 },
 {
  "QUESTION": "원일소발은 새해 첫날 언제쯤 할까요?",
  "ANSWER": "해가 질 무렵",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "새벽",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "낮",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "해가 뜰 무렵",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=21",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "원일소발(元日燒髮)"
 },
 {
  "QUESTION": "청참은 ○○ 소리를 들으면 좋은 일이 생기고, ○○○ 소리를 들으면 나쁜 일이 생긴다고 믿는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "까치, 까마귀",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "까치, 호랑이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "참새, 고양이",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "참새, 까마귀",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=22",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "청참(聽讖)"
 },
 {
  "QUESTION": "떡국을 만드는 주재료로 멥쌀가루를 찐 다음에 둥글고 길게 늘여서 만든 떡은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "가래떡",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "송편",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "절편",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "바람떡",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=23",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "가래떡"
 },
 {
  "QUESTION": "가래떡은 긴 모양을 하고 있는데, 이 때문에 길게 오래도록 산다는 ‘○○’의 뜻을 지녀요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "장수",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "결혼",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "덕담",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "세배",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=23",
  "HOLIDAY": "설",
  "HEADWORD": "가래떡"
 },
 {
  "QUESTION": "‘가장 큰 보름’이라는 뜻으로, 음력 1월 15일에 찾아오는 명절은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "대보름",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "설",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "한식",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단오",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=24",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "대보름"
 },
 {
  "QUESTION": "다음 중 대보름의 명절 음식이 아닌 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "송편",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "오곡밥",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "나물",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "부럼",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=24",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "대보름"
 },
 {
  "QUESTION": "쥐를 쫓기 위해 긴 막대기나 줄에 불을 달고, 빙빙 돌리면서 노는 놀이는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "쥐불놀이",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "그네뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "널뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "강강술래",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=25",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "쥐불놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름에는 대나무 기둥을 세우고 소나무 가지 따위를 묶어서 쌓아 올린 무더기인 '○○'에 불을 지르며 노는 '○○태우기'를 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "달집",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "쥐불",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "만월",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "오곡",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=26",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "달집태우기"
 },
 {
  "QUESTION": "매월 음력 15일 밤에 뜨는 둥근달은 '○○달'이라고 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "보름",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "초승",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "그믐",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "상현",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=27",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "보름달"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름에 먹는 다섯 가지 곡식을 섞어서 지은 밥은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "오곡밥",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "초밥",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "약밥",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "누룽지",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=28",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "오곡밥"
 },
 {
  "QUESTION": "○○은 대보름 아침에 깨물어 먹는 견과류에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "부럼",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "절편",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "한식",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "천궁",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=29",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "부럼"
 },
 {
  "QUESTION": "예로부터 조상들은 '○○○'과 '○○'에 달맞이를 했어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "대보름, 추석",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "대보름, 설날",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "대보름, 동지",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "대보름, 한식",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=30",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "달맞이"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름에는 오곡밥과 함께 아홉 가지 ○○을 만들어 먹어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "나물",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "부럼",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "송편",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "창포",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=31",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "나물"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름에는 여러 가지 곡식을 짚이나 헝겊에 싸서 세우는 장대인 '○○○○'를 마당 같은 곳에 높다랗게 세우는 풍속이 있어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "볏가릿대",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "올개심니",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "액막이연",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "지신밟기",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=32",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "볏가릿대세우기"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름 앞뒤로 하는 ○싸움은 볏짚으로 만든 ‘○’를 맞대고, 두 편이 서로 밀어붙여서 승부를 겨루는 민속놀이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "고",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "가",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "구",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=34",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "고싸움"
 },
 {
  "QUESTION": "○○팔기는 대보름날 아침에 다른 사람에게 ○○를 파는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "더위",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "추위",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "행운",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "불행",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=35",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "더위팔기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○밟기는 설에서 대보름 사이에 마을 사람들이 집마다 돌며 ‘○○’을 밟아서 달래는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "지신",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "자신",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "조신",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "주신",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=37",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "지신밟기"
 },
 {
  "QUESTION": "찹쌀, 대추, 밤, 잣, 참기름, 꿀, 간장 등으로 만들어서 밥이라기 보다는 떡처럼 먹는 대보름 음식은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "약밥",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "약과",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "떡국",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "송편",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=38",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "약밥"
 },
 {
  "QUESTION": "나무 ○○ 짐하고 밥 ○○ 번 먹기는 모든 행동을 ○○ 번씩 하는 대보름의 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "아홉",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "여덟",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "일곱",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "여섯",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=39",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "나무 아홉 짐하고 밥 아홉 번 먹기"
 },
 {
  "QUESTION": "주로 대보름 무렵에 두 편으로 나눠 서로 '돌팔매질'을 해서 승부를 겨루는 민속놀이는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "석전",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "씨름",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "널뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "쥐불놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=40",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "석전(石戰)"
 },
 {
  "QUESTION": "사람의 '○○'와 물을 건널 수 있게 만든 '○○'의 발음이 같아서 생긴 이 풍속은 주로 대보름날 밤에 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "다리",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "허리",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "머리",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "어깨",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=41",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "다리밟기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○는 '백 개의 집'이라는 뜻으로 많은 집을 이르는 말이에요. ○○반은 여러 집에서 얻어온 밥을 먹는 대보름 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "백가",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "천가",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "만가",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "열가",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=42",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "백가반(百家飯)"
 },
 {
  "QUESTION": "두 편으로 나뉜 사람들이 굵은 밧줄을 마주 잡고 당겨서 승부를 겨루는 대보름에 많이 하는 민속놀이는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "줄다리기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "강강술래",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "씨름",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "그네뛰기",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=43",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "줄다리기"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름 아침에 남자, 여자, 노인, 아이를 가리지 않고 귀가 밝아지라며 마시는 술은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "귀밝이술",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "과하주",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "동동주",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "송엽주",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=44",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "귀밝이술"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름날 새벽에 부인들이 마을에 있는 우물에 가서 한 해 동안 좋은 일이 생기길 바라며 물을 떠 오는 풍속은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "용알뜨기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "올개심니",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "용경",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "윷놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=45",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "용알뜨기"
 },
 {
  "QUESTION": "윷놀이에서 ○는 1칸, ○는 2칸, ○은 3칸, ○은 4칸, ○는 5칸 말을 이동할 수 있어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "도, 개, 걸, 윷, 모",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "도, 걸, 개, 윷, 모",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "모, 윷, 걸, 개, 도",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "윷, 모, 걸, 도, 개",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=46",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "윷놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "○점은 ○을 던져서 새해의 운세를 알아보는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "윷",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "도",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "걸",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "모",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=47",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "윷점"
 },
 {
  "QUESTION": "○○는 설이나 대보름에 과일나무의 가지 사이에다 돌을 끼워서 그해에 과일이 많이 열리기를 바라는 풍속이에요. 다른 말로 ‘나무시집보내기’라고도 부르는데, ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "가수",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "과수",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "기수",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "거수",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=48",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "가수(嫁樹)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○훔치기는 대보름 전날 밤, 다른 사람의 집에 있는 흙을 훔치는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "복토",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "복부",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "부럼",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "절편",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=49",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "복토훔치기"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름 전날인 음력 1월 14일에 콩의 불은 정도로 한 해 농사가 잘될지를 미리 알아보는 풍속은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "달불이",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "달복이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "달력이",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "달목이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=50",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "달불이"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름 앞뒤로 집 안을 청소한 쓰레기를 태워 모기를 없애려고 하는 풍속은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "모깃불놓기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "모깃불뜨기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "모깃불빼기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "모깃불따기",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=51",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "모깃불놓기"
 },
 {
  "QUESTION": "○밥주기는 대보름에 소가 먹는 것을 보고 한 해 농사가 잘될지를 미리 알아보는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "소",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "개",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "양",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "말",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=52",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "소밥주기"
 },
 {
  "QUESTION": "대보름에 한 해 동안 나쁜 일을 막고 좋은 일이 생기길 바라는 마음에서 깨끗한 종이에 밥을 싸서 물에 던져 넣는 풍속은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "어부슴",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "제웅치기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "직성 보기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "달불이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=53",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "어부슴"
 },
 {
  "QUESTION": "○○치기는 한 해의 나쁜 일을 막기 위해 짚으로 만든 사람 모습의 인형인 ○○을 버리거나 내동댕이치는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "제웅",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "백가",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "아세",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "직성",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=54",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "제웅치기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○보기는 나이에 따라 그 사람의 운을 맡은 ‘○○’이라는 별 때문에 생기는 나쁜 일을 막는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "직성",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "구성",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "한성",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "진성",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=55",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "직성보기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○싸움은 대보름날 저녁에 이웃 마을과 ○○로 싸우는 민속놀이에요. ○○싸움은 보통 쥐불놀이, 달맞이, 달집태우기 등과 함께 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "횃불",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "횟불",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "햇불",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "홰불",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=56",
  "HOLIDAY": "대보름",
  "HEADWORD": "횃불싸움"
 },
 {
  "QUESTION": "한식은 ○을 쓰지 않고 찬 음식을 먹는 아주 먼 옛날의 풍속으로부터 시작했어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "불",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "술",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "물",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "풀",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=57",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "한식(寒食)"
 },
 {
  "QUESTION": "다음 중 우리나라의 4대 명절이 아닌 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "동지",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "한식",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "단오",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "추석",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=57",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "한식(寒食)"
 },
 {
  "QUESTION": "한식에 찬 음식을 먹는 이유 중 하나는 ○○○라는 사람을 기리기 위해서예요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "개자추",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "왕양명",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "제갈량",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "정성공",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=58",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "찬 음식"
 },
 {
  "QUESTION": "한식에는 불을 쓰지 않고 미리 만들어 둔 찬 음식을 먹는데, 이 때문에 한식을 차가운 명절이라는 뜻에서 ‘○○’이라고 부르기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "냉절",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "한절",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "냉명",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "한일",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=58",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "찬 음식"
 },
 {
  "QUESTION": "○○는 한식이나 추석에 조상들의 산소를 돌보고 제사를 지내는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "성묘",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "세배",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "이장",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "이사",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=59",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "성묘(省墓)"
 },
 {
  "QUESTION": "산소 살피기는 한식에 조상들의 산소를 손질하는 풍속이에요. 다른 말로는 ‘○○○’라고 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "개사초",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "옥추단",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "한식절",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "개자추",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=60",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "산소 살피기"
 },
 {
  "QUESTION": "‘○○’라는 말은 ‘명절’에 지내는 제사라는 뜻이에요. 이에 따라 한식에 지내는 제사를 ‘한식○○’라고 부르고, 추석에 지내는 제사를 ‘추석○○’라고 부르기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "절사",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "성사",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "정묘",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "정사",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=61",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "한식절사(寒食節祀)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○은 한식의 날씨를 보고 한 해 농사나 고기잡이가 잘될 것인지를 미리 알아보는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "날씨점",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "옥추단",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "단오장",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "개사초",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=63",
  "HOLIDAY": "한식",
  "HEADWORD": "날씨점"
 },
 {
  "QUESTION": "단오나 추석 같은 명절에 하며, 두 사람이 ‘샅바’를 잡고 힘과 기술로 상대를 넘어뜨리며 승부를 겨루는 민속놀이는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "씨름",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "그네뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "널뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "강강술래",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=64",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "씨름"
 },
 {
  "QUESTION": "씨름이라는 말은 ‘서로 버티고 힘을 겨룬다.’라는 뜻의 ‘○○○.’라는 말에서 왔다는 이야기가 있습니다. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "씨룬다",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "씨름다",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "씨룸다",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "씰운다",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=64",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "씨름"
 },
 {
  "QUESTION": "단오는 음력 ○월 ○일이에요. ○안에 들어갈 숫자는 무엇일까요?",
  "ANSWER": 5,
  "INCORRECT_ANSWER_1": 4,
  "INCORRECT_ANSWER_2": 3,
  "INCORRECT_ANSWER_3": 6,
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=65",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오"
 },
 {
  "QUESTION": "단오는 ‘○○○’, ‘천중절’이라고도 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "수릿날",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "대보름",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "초파일",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "백중",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=65",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오"
 },
 {
  "QUESTION": "단오는 일 년 중에 ○의 길이가 가장 긴 하지 무렵인데, 햇볕이 많아 ○의 기운이 가득하다고 생각해서 큰 명절로 여겨요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "낮, 양",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "낮, 음",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "밤, 양",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "밤, 음",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=65",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오"
 },
 {
  "QUESTION": "예전부터 단오는 ○○의 시작이라고 생각했어요. ○에 들어갈 계절은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "여름",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "봄",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "가을",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "겨울",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=65",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에는 창포물로 머리를 감는 풍속이 있는데, 창포는 우리나라에서 쉽게 찾아볼 수 있는 식물로 어디에서 잘 자랄까요?",
  "ANSWER": "물가",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "절벽",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "햇볕",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "그늘",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=66",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "창포물"
 },
 {
  "QUESTION": "예로부터 단오에 창포물로 머리를 감으면 나쁜 일을 가져다주는 ○○을 막을 수 있다고 믿어왔어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "귀신",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "호랑이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "멧돼지",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "도적",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=66",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "창포물"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 즐기는 그네뛰기 방식에는 ○그네뛰기, ○그네뛰기 등이 있어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "외, 맞",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "나, 너",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "홑, 겹",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "일, 이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=67",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "그네뛰기"
 },
 {
  "QUESTION": "“단오에 그네를 뛰면 한여름에 ○○에게 물리지 않는다.”라는 옛말이 있어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "모기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "호랑이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "개",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "파리",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=67",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "그네뛰기"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 남자들은 '○○'을, 여자들은 '○○○○'를 많이 즐겼어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "씨름, 그네뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "씨름, 강강술래",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "창포, 그네뛰기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "농악, 쥐불놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=67",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "그네뛰기"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에는 부채를 선물로 주고받는데, 이 부채를 ‘○○○○’라고 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요? ",
  "ANSWER": "단오부채",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "단오달력",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "단오그네",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단오창포",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=68",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오부채"
 },
 {
  "QUESTION": "“단오 선물은 ○○이고, 동지 선물은 ○○이다.”라는 옛말이 있어요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "부채, 달력",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "수리, 창포",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "부채, 수리",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "달력, 부채",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=68",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오부채"
 },
 {
  "QUESTION": "수리취떡은 쑥이나 수리취 잎을 삶아서 멥쌀가루와 섞은 뒤에 찌고, 수레바퀴 모양의 ‘○○’로 찍어 낸 떡이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "떡살",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "떡판",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "수레",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "목살",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=69",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "수리취떡"
 },
 {
  "QUESTION": "수릿날의 ‘수리(수릿)’는 ‘○’과 ‘○○’을 뜻해요. ○안에 들어갈 말을 차례대로 나열한 것은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "신, 높음",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "산, 가을",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "물, 기름",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "물, 이치",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=69",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "수리취떡"
 },
 {
  "QUESTION": "수리취떡은 어떤 모양으로 만들까요?",
  "ANSWER": "수레바퀴",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "반달",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "보름달",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "초승달",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=69",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "수리취떡"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○○○는 ‘유교’식 제사와 ‘무속’식 굿이 합쳐진 제사이자 여러 행사가 열리는 축제의 장이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "강릉단오제",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "이천쌀축제",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "지평선축제",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "태백눈축제",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=70",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "강릉단오제"
 },
 {
  "QUESTION": "앵두○○는 단오 무렵, ‘앵두’에 ‘오미자’ 국물을 섞어서 먹는 ○○에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "화채",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "빙수",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "냉국",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "수채",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=71",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "앵두화채"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에는 빛깔이 고운 작은 열매인 이 과일로 화채를 만들어 먹어요. 이 과일은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "앵두",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "사과",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "체리",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "배",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=71",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "앵두화채"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○꽂기는 나쁜 일을 막기 위해서 단오에 궁궁이 잎을 머리에 꽂는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "궁궁이",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "민들레",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "금잔화",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "모시풀",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=73",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "궁궁이꽂기"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 머리에 꽂는 궁궁이는 '○○'이라고도 불리는 식물이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "천궁",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "단궁",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "창궁",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "비궁",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=73",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "궁궁이꽂기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○은 단오에 왕이 신하들에게 나누어 줬던 구급약이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "옥추단",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "단오단",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "천궁단",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "창포단",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=74",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "옥추단(玉樞丹)"
 },
 {
  "QUESTION": "옛날 사람들은 단오에 ○○을 만들어 쓰면 나쁜 기운과 귀신을 물리칠 수 있고, 집안의 불행도 없앨 수 있다고 믿었어요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "부적",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "마늘",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "주술",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "가면",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=76",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오부적"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○은 나쁜 일을 막기 위해서 단오에 여자들이 외모를 꾸미는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "단오장",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "옥추단",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "제호탕",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단장오",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=77",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오장(端午粧)"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 단오장을 위해서 여자들이 차려입는 치마저고리를 무엇이라고 부를까요?",
  "ANSWER": "단오빔",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "설빔",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "추석빔",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "창포빔",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=77",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오장(端午粧)"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 여자들이 입는 '녹의홍상'의 뜻은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "녹색 저고리에 빨간색 치마",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "파란색 저고리에 분홍색 치마",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "빨간색 저고리에 녹색 치마",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "분홍색 저고리에 파란색 치마",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=77",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오장(端午粧)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○나무시집보내기는 ○○나무에 열매가 많이 열리길 바라며 단오에 ○○나무를 시집보내는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "대추",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "사과",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "매실",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "호박",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=78",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "대추나무시집보내기"
 },
 {
  "QUESTION": "대추나무시집보내기를 하는 방법은 ○○로 대추나무 곳곳을 두드리는 것이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "도끼",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "망치",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "쟁기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "가래",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=78",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "대추나무시집보내기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○는 쑥으로 만든 호랑이 모양이에요. 단오에는 ○○를 머리에 꽂거나 문에 매달아서 나쁜 귀신을 막아요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "애호",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "쑥호",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "애랑",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단호",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=79",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "애호"
 },
 {
  "QUESTION": "단오가 되면 머리에 꽂거나 문에 매달아서 나쁜 귀신을 막는 애호는 어떤 식물로 만들까요?",
  "ANSWER": "쑥",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "창포",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "수리취",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "석산",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=79",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "애호"
 },
 {
  "QUESTION": "창포비녀는 창포 뿌리를 깎아 만든 비녀예요. 이 명절에 여자들은 나쁜 일을 막기 위해서 창포비녀를 머리에 꽂아요. 이 명절은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "단오",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "한식",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "설",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "대보름",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=80",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "창포비녀"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 만드는 창포비녀에는 ○○색을 칠하는데, ○○색이 나쁜 귀신을 쫓는다고 생각하기 때문이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "붉은",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "푸른",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "검은",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "노란",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=80",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "창포비녀"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 입는 새 옷을 무엇이라고 부를까요?",
  "ANSWER": "단오빔",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "단오감",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "단복",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단오복",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=81",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "단오빔"
 },
 {
  "QUESTION": "단오에 ○○○즙을 마시면 여름 내내 배탈이 없고, 만약 배탈이 났을 때도 ○○○즙을 마시면 낫는다고 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "익모초",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "수리취",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "민들레",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "궁궁이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=82",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "익모초즙"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○은 오매육, 사인, 초과, 백단향 등의 약재를 가루로 만들어서 꿀에 담근 후에 끓였다가 찬물에 타서 단오에 마시는 청량음료에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "제호탕",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "갈근탕",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "향유탕",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "춘택탕",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=83",
  "HOLIDAY": "단오",
  "HEADWORD": "제호탕(醍醐湯)"
 },
 {
  "QUESTION": "멥쌀가루 반죽에 팥, 콩, 밤, 대추, 깨 등을 넣고 반달이나 모시조개 모양으로 만들어서 솔잎을 깔고 찐 떡으로 추석을 대표하는 명절 음식은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "송편",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "떡국",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "만두",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "절편",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=84",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "송편"
 },
 {
  "QUESTION": "송편은 그해 거둔 ○곡식으로 만듭니다. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "햇",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "새",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "신",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "구",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=84",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "송편"
 },
 {
  "QUESTION": "추석을 대표하는 여자들의 민속놀이로 여러 사람이 함께 손을 잡고 원을 그리며 빙빙 돌면서 춤을 추고 노래를 부르는 놀이는 무엇일까요?",
  "ANSWER": "강강술래",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "거북놀이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "올개심니",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "대문놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=85",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "강강술래"
 },
 {
  "QUESTION": "추석은 음력 8월 15일로 ‘한○○’, ‘중추절’, ‘가배’라고도 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "가위",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "절사",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "성묘",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단오",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=86",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "추석"
 },
 {
  "QUESTION": "○곡식은 그해에 새로 난 곡식이고, ○과일은 그해에 새로 난 과일이에요. 추석에는 ○곡식과 ○과일로 차례상을 차리며 조상들에게 수확의 고마움을 전달해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "햇",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "새",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "신",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "구",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=88",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "햇곡식, 햇과일"
 },
 {
  "QUESTION": "추석에 하는 ○○를 ‘추석○○’나 ‘추석절사’라고 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "성묘",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "산묘",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "상묘",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "신묘",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=59",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "성묘(省墓)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○국은 추석의 명절 음식이에요. ○○은 추석 앞뒤로 나기 시작하는데, 추석 차례상에 ○○국을 올리기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "토란",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "천궁",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "창포",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "송편",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=90",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "토란국(土卵-)"
 },
 {
  "QUESTION": "○○놀이는 추석에 수숫잎으로 ○○ 모양을 만들어서 뒤집어쓰고, 집마다 돌아다니며 노는 민속놀이예요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "거북",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "고래",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "상어",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "새우",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=92",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "거북놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○○는 한 해 동안 농사를 지어서 일찍 수확한 벼를 가장 먼저 조상들에게 바치고 제사를 지내는 추석 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "올개심니",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "거북놀이",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "추석성묘",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "대문놀이",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=93",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "올개심니"
 },
 {
  "QUESTION": "○놀이는 추석에 한 해 농사를 위해서 고생한 ○와 농사꾼을 위로하고, 수확의 기쁨을 즐기는 민속놀이예요. ○놀이는 ‘○먹이놀이’라고도 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "소",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "개",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "양",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "말",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=94",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "소놀이, 소먹이놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○놀이는 추석에 하는 아이들의 민속놀이예요. 지역에 따라 대문놀이, 문열어라놀이, 대문열기, 문열기, 남대문놀이 등으로도 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "문지기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "문닫기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "오징어",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "말타기",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=95",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "문지기놀이, 대문놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "○○따기는 추석에 하는 아이들의 민속놀이예요. 지역에 따라 쥔쥐새끼놀이, 족제비놀이, 허리잡기, 수박따기, 호박따기 등으로도 불러요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "꼬리",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "머리",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "허리",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "다리",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=96",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "꼬리따기"
 },
 {
  "QUESTION": "한○○는 추석을 일컫는 다른 이름이에요. 여기에서 ‘한’은 ‘크다’는 뜻이고, ‘○○’는 ‘음력 8월의 한가운데’ 또는 ‘가을의 가운데를’ 뜻해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "가위",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "절사",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "성묘",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "단오",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=97",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "한가위"
 },
 {
  "QUESTION": "추석에 입는 새 옷을 무엇이라고 할까요?",
  "ANSWER": "추석빔",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "단오빔",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "설빔",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "추석장",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=98",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "추석빔"
 },
 {
  "QUESTION": "○○은 실을 만들어 삼베, 모시, 명주, 무명 등의 옷감을 짜는 일이에요. 추석을 ‘가배’라고도 부르는데, 가배는 신라의 ○○ 대회를 이르는 말이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "길쌈",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "보쌈",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "절사",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "개화",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=99",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "길쌈놀이"
 },
 {
  "QUESTION": "○○○○○는 고사리를 꺾는 행동을 흉내 내서 만든 여자들의 추석 민속놀이예요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "고사리꺾기",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "산나물꺾기",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "참나무꺾기",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "가릿대꺾기",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=100",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "고사리꺾기"
 },
 {
  "QUESTION": "○○은 집을 떠나 다른 곳에서 사는 자녀가 부모를 만나러 고향에 가는 일이에요. 설과 추석 같은 명절 때 고향에 가는 일이 ○○의 대표적인 예에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "귀성",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "친성",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "이성",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "고성",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=101",
  "HOLIDAY": "추석",
  "HEADWORD": "귀성(歸省)"
 },
 {
  "QUESTION": "동지는 24절기 중 ○○번째 절기로 일 년 중에서 밤이 가장 길고 낮이 가장 짧은 날이에요. ○안에 들어갈 숫자는 무엇일까요?",
  "ANSWER": 22,
  "INCORRECT_ANSWER_1": 12,
  "INCORRECT_ANSWER_2": 17,
  "INCORRECT_ANSWER_3": 24,
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=103",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "동지"
 },
 {
  "QUESTION": "옛날 사람들은 동지를 새해의 시작으로 여겼고 ‘○○’라고 불렀어요. ○○는 ‘작은 설’이라는 뜻이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "아세",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "대설",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "아설",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "소세",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=108",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "아세(亞歲)"
 },
 {
  "QUESTION": "동지○죽은 ○을 넣고 만든 죽으로 동지의 명절 음식이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "팥",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "콩",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "쌀",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "밀",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=103",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "동지팥죽"
 },
 {
  "QUESTION": "동지의 명절 음식인 ○○은 먹기도 하지만, 집안이나 집주변 곳곳에 뿌려서 나쁜 귀신을 막는 일에 쓰기도 해요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "팥죽",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "송편",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "떡국",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "절편",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=105",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "팥죽뿌리기"
 },
 {
  "QUESTION": "동지○○은 동지에 새해 달력을 선물하는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "책력",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "학력",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "중력",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "부력",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=106",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "동지책력, 새해 달력"
 },
 {
  "QUESTION": "○○은 동지 무렵, 연못에 얼음이 갈라진 모양을 보고 다음 해 농사가 어떨지를 알아보는 풍속이에요. ○안에 들어갈 말은 무엇일까요?",
  "ANSWER": "용경",
  "INCORRECT_ANSWER_1": "안경",
  "INCORRECT_ANSWER_2": "우경",
  "INCORRECT_ANSWER_3": "수경",
  "URL": "https://nfm.go.kr/kids/elecontents/view.do?topic=109",
  "HOLIDAY": "동지",
  "HEADWORD": "용경"
 }
]